腦袋很有用，不妨添置一個

腦袋很有用，不妨添置一個

又係蔣麗芸，你唔悶我都悶，除了投她一票的人。

港鐵沙中綫工程，問題越爆越多，更爆出涉事機構董事總經理自行爆料，內容若然屬實，剪短了的鋼筋即使會生長回來，整個監管制度也如豆腐渣般腐爛。事關重大，正常人都會好奇想知道指控的證據是否確鑿，除了建制派。

如何確定爆料人的料有幾堅？簡單過蔣麗芸的頭腦，展開調查。未有結果之前，正常人憑常識判斷，這不是匿名爆料，也不是前員工揭發秘聞，是涉事機構負責人，內幕一揭開，以後億億聲的生意還要不要做？真心看不過眼的機會甚高。跟港鐵撕破臉皮，對他自己有什麼好處？若要卸責給禮頓，大可密室談判，起碼不用爆到如今水銀瀉地，越揭越黑，竟然因為多多意見而在生意上受到懲罰。

但蔣麗芸的判斷是，爆料者若不是自己人，就不可信，蔣氏云：「這位潘先生，係經常攻擊我哋建制派，甚至曾經參選我哋九龍西，仲同我哋民建聯大打對台。」爆料人的確跟民建聯與公民黨競選過區議會議員，打過對台，那又怎樣？上到法庭，公民黨能否因此認定潘氏非誠實證人？懷疑港鐵工程有問題，就等於無中生有抹黑民建聯？難道你民建聯跟港鐵有什麼特殊關係？

即使潘氏是泛民骨幹分子，黑就是黑，白就是白，工程問題不會由無變有。事關乘客安全與香港聲譽，大概連民建聯的選民也不會覺得要嚴查，是泛民鬧事搞事，非關政治。沒錯，追究港鐵對泛民會在政治上得分，那你民建聯也可以聲討一下，讓投你們的人不至於太慚愧啊。

皇不是這樣保的，連特首都成立了調查委員會，立法會的建制派擺個姿態，怕政府會保住港鐵有偏私，自行展開調查，就不用給泛民得分機會了。蔣麗芸責怪爆料人，又爆出不是自己人爆料就不可信的神邏輯，真是笨人出口精人出手。看看梁美芬，緊接着一巴摑在蔣氏臉上，說非常欣賞爆料者的勇氣，然後在明知保皇派力保下，調查動議不會通過，自己就投了毫無立場的棄權票，多聰明。

七一遊行前夕，蔣麗芸還奉送另一彈藥，說橋躉沉降兩公分，比眼睛還小，港島水位上升，難道港島又在沉降？蔣氏沒有爆出香港也沒有沉淪兩公里，實在可惜。奉勸蔣氏，腦袋很有用，妳不妨添置一個，不過，民建聯有這樣無腦無才無智無德無品的人，也是好事。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

上一則
上一則
兩次移民潮 (畢明)

下一則
下一則
還記得看書的感覺嗎？ (馮睎乾)